來港盜千萬鑽鏈3湖南人判囚 10歲神偷免責

前年轟動全港的尖沙咀1881商場英皇珠寶店鑽石頸鏈失竊案，包括作案時年僅10歲「女神偷」在內的4名湖南男女潛逃回中國後落網。湖南高級人民法院日前公布二審判決，案中主謀、男被告何燕輝被判有期徒刑15年，而2名女從犯蔣芳秀、何花秀此前也被湖南永州中院二審維持原判，分別入獄14年和11年。而直接動手盜竊的女童則因未成年，未被追究刑事責任。

案發於2015年1月23日下午3時許，3名男女成人進入珠寶店內裝作選購首飾，期間眾人互相單擋，阻礙店員視線，案中女童則趁機竄入櫃位取出鎖匙，僅用了120秒，便把放在靠近店門的密封玻璃飾櫃內被譽為「鎮店之寳」的鑽石頸鏈盜去，逕自走出門外乘搭的士離開。事後，店員在清點時，才驚覺失竊。

據判決書顯示，被盜走的頸鏈鑲有55顆鑽石，重117.31卡。經珠寶估價報告，案發當日該條頸鏈的價錢為258萬美元，按當日匯率折算為1582.6236萬元（人民幣‧下同）。因被盜頸鏈買了保險，案發後，承保人已向英皇鐘錶珠寶公司賠付1938.1288萬港元。

湖南永州警方前年8月先抓獲包括女童在內的3名女疑犯，隨後再於去年4月在長沙將主犯何燕輝抓獲。去年10月8日，永州中院對蔣芳秀、何花秀作出「駁回上訴，維持原判」的二審裁定，蔣芳秀因犯兩宗盜竊罪，決定執行有期徒刑14年，剝奪政治權利3年，並處罰款15萬元；何花秀犯盜竊罪，被判處有期徒刑11年，剝奪政治權利2年，並處罰款10萬元。

今年3月2日，永州中院判決認定，何燕輝負責召集，且在案發前到該店踩點，因此一審判處他無期徒刑、剝奪政治權利終身，並處沒收財產200萬元；永州市公安局扣押的34顆鑽石，由永州市公安局負責歸還給失主；繼續追繳其餘的21顆鑽石及1條鉑金頸鏈。

何燕輝不服一審判決，提出上訴，其辯護人提出本案犯罪地在香港，可選擇適用香港法律，應當對何入獄10年以下有期徒刑。湖南高院二審認為，疑犯等人實施盜竊行為的準備工作發生在中國、亦在中國被抓獲，大部分贓物在中國查獲，但何燕輝歸案後能如實供述犯罪事實，積極配合偵查機關追繳贓物，認罪態度較好，故於今年6月22日，二審判處其有期徒刑15年，並處沒收個人財產200萬元。

「神」偷 ? 依家啲報紙真係

何燕輝不服一審判決，提出上訴，其辯護人提出本案犯罪地在香港，可選擇適用香港法律，應當對何入獄10年以下有期徒刑。
龍門任你搬

偷呃拐騙最叻既國家

財產200萬元

咪係

失敗左叫咩神偷

死賊仔 唔叫

叫神偷， 美化人地惡行。 垃圾東方

實施盜竊 乜野中文黎

保險咁快就賠左錢
個賊都捉到
如果搵得返粒珠寶
個客洗唔洗比返舊錢保險公司
如果搵唔返
個客可唔可以經民事告個賊拎多舊錢

細時唔讀書
大個做東方

專請埋啲垃圾
中文都未識寫

呢啲係佢哋標準嘅中共中文 香港人睇得多就會寫埋啲狗屁不通嘅文字出嚟

我諗件貨應該已經當賣左比保險公司

只係要攞錢去贖返鎮店之寶

唔贖返，保險公司攞去拍賣你都幾無面